 11:10, 21 февраля 2019
Активисты устроили погром исорвали показ черной комедии облокадном Ленинграде
Группа активистов сорвала показ фильма «Праздник» режиссера Алексея Красовского в центре Москвы. Об этом сообщает агентство «Москва».Киносеанс планировалось провести вечером 20 февраля в здании общества «Международный Мемориал». Представители организации рассказали, что после начала показа в помещение «пришли активисты, которые устроили практически реальный погром».На место происшествия была вызвана полиция. Отмечается, что протестующие покинули здание через час после начала акции.Материалы по теме00:02 —  2 декабря 2018«Ему привозили свежие овощи, живых барашков и птицу»Кто пировал в блокадном Ленинграде, пока тысячи людей умирали с голодуПо словам очевидцев, активисты зашли в зал, где проходил показ «Праздника», и принялись скандировать: «Позор!» После этого одна из протестующих встала перед экраном, помешав демонстрации фильма. Полицейские задержали женщину.В ленте Красовского рассказывается о семье, живущей в блокадном Ленинграде «на особом положении». Члены семьи решают устроить пиршество на Новый год в охваченном голодом городе. В фильме снялись Ян Цапник, Павел Табаков и Анфиса Черных. 
